[近愛河之星的博愛一路.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:近愛河之星的博愛一路.jpg "fig:近愛河之星的博愛一路.jpg")
[博愛一路.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:博愛一路.JPG "fig:博愛一路.JPG")

**博愛路（Bo'ai
Rd.）**是[高雄市重要的南北向幹道之一](../Page/高雄市.md "wikilink")，南以中博高架橋（非官方名稱，原通道為中博地下道，但因[捷運施工而改道](../Page/高雄捷運.md "wikilink")）連接中山一路，北抵華夏路。[高雄捷運紅線](../Page/高雄捷運紅線.md "wikilink")（[高雄車站](../Page/高雄車站.md "wikilink")-[生態園區站段](../Page/生態園區站.md "wikilink")）即沿著博愛路於地下行駛。

此外，[高雄市政府已將此路闢為一條國際觀光大道](../Page/高雄市政府.md "wikilink")，命名為**博愛世運大道**。不過高雄另有[世運大道](../Page/世運大道.md "wikilink")，為[世運主場館前的中海路改名](../Page/世運主場館.md "wikilink")。

## 行經行政區域

（由北至南）

  - [左營區](../Page/左營區.md "wikilink")
  - [鼓山區](../Page/鼓山區.md "wikilink")
  - [三民區](../Page/三民區.md "wikilink")

## 分段

博愛路共分為四個部份：

  - 博愛一路：南抵[高雄車站](../Page/高雄車站.md "wikilink")（後站，平面接九如二路口），以中博高架橋連接[中山一路](../Page/中山一路.md "wikilink")；北於大順一路口接博愛二路。
  - 博愛二路：南於大順一路口接博愛一路，北於新庄仔路口接博愛三路。
  - 博愛三路：南於新庄仔路口接博愛二路，北於大中二路口接博愛四路。
  - 博愛四路：南於大中二路口接博愛三路，北抵華夏路口。

## 歷史

## 沿線設施

（由南至北）

<table style="width:10%;">
<colgroup>
<col style="width: 5%" />
<col style="width: 5%" />
</colgroup>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><ul>
<li>博愛一路
<ul>
<li><a href="../Page/高雄車站.md" title="wikilink">高雄車站</a>（建國二路318號）</li>
<li>站後郵局（28號）</li>
<li>王象世貿大樓（博愛一路366號）
<ul>
<li><a href="../Page/國泰世華銀行.md" title="wikilink">國泰世華銀行高雄分行</a>（王象世貿大樓1樓）</li>
<li><a href="../Page/ING集團.md" title="wikilink">ING安泰人壽</a>（王象世貿大樓1樓）</li>
<li><a href="../Page/民間全民電視公司.md" title="wikilink">民視南部新聞中心</a>（王象世貿大樓24樓）</li>
</ul></li>
<li><a href="../Page/全聯福利中心.md" title="wikilink">全聯福利中心博愛店</a></li>
<li><a href="../Page/花旗(台灣)商業銀行.md" title="wikilink">花旗(台灣)商業銀行三民分行</a></li>
<li><a href="../Page/土地銀行.md" title="wikilink">土地銀行三民分行</a></li>
<li><a href="../Page/合作金庫銀行.md" title="wikilink">合作金庫銀行三民分行</a></li>
<li>合作金庫銀行十全分行</li>
<li><a href="../Page/彰化銀行.md" title="wikilink">彰化銀行博愛分行</a></li>
<li><a href="../Page/大眾銀行.md" title="wikilink">大眾銀行博愛分行</a></li>
<li><a href="../Page/屈臣氏.md" title="wikilink">屈臣氏察哈爾店</a>（博愛一路225號）</li>
<li>博愛路郵局（博愛一路372號）</li>
<li><a href="../Page/台灣中油.md" title="wikilink">台灣中油博愛加油站</a></li>
<li>台灣中油新厝博愛加油站</li>
<li>捷運<a href="../Page/後驛站.md" title="wikilink">後驛站</a></li>
<li><a href="../Page/三民一號公園.md" title="wikilink">三民一號公園</a>、愛河之心</li>
<li><a href="../Page/高雄市公共腳踏車租賃系統.md" title="wikilink">高雄市公共腳踏車租賃系統</a>
<ul>
<li>後火車站：<a href="../Page/三民區.md" title="wikilink">三民區</a><a href="../Page/九如二路.md" title="wikilink">九如二路中博高架橋下</a></li>
<li>後驛站：<a href="../Page/三民區.md" title="wikilink">三民區博愛一路</a><a href="../Page/捷運後驛站.md" title="wikilink">捷運後驛站</a>2號出口旁</li>
<li>愛河之心站：<a href="../Page/三民區.md" title="wikilink">三民區博愛一路距</a><a href="../Page/同盟一路.md" title="wikilink">同盟一路約</a>80米處</li>
</ul></li>
</ul></li>
<li>博愛二路
<ul>
<li>捷運<a href="../Page/凹子底站.md" title="wikilink">凹子底站</a></li>
<li><a href="../Page/新市政中心站.md" title="wikilink">新市政中心站</a>（<a href="../Page/高雄捷運環狀輕軌.md" title="wikilink">高雄捷運環狀輕軌招商中</a>）</li>
<li><a href="../Page/台北富邦銀行.md" title="wikilink">台北富邦銀行博愛分行</a></li>
<li><a href="../Page/花旗銀行.md" title="wikilink">花旗銀行北高雄分行</a></li>
<li><a href="../Page/土地銀行.md" title="wikilink">土地銀行左營分行</a></li>
<li><a href="../Page/合作金庫銀行.md" title="wikilink">合作金庫銀行左營分行</a></li>
<li><a href="../Page/國泰世華銀行.md" title="wikilink">國泰世華銀行左營分行</a></li>
<li><a href="../Page/第一銀行.md" title="wikilink">第一銀行博愛分行</a></li>
<li><a href="../Page/玉山銀行.md" title="wikilink">玉山銀行左營分行</a></li>
<li><a href="../Page/台新銀行.md" title="wikilink">台新銀行北高雄分行</a></li>
<li><a href="../Page/台灣銀行.md" title="wikilink">台灣銀行北高雄分行</a></li>
<li><a href="../Page/陽信銀行.md" title="wikilink">陽信銀行左營分行</a></li>
<li><a href="../Page/高雄銀行.md" title="wikilink">高雄銀行營業部</a></li>
<li><a href="../Page/台灣中油.md" title="wikilink">台灣中油裕誠加油站</a></li>
<li>台灣中油源豐加油站</li>
<li><a href="../Page/三民家商.md" title="wikilink">三民家商</a></li>
<li>捷運<a href="../Page/巨蛋站.md" title="wikilink">巨蛋站</a></li>
<li><a href="../Page/高雄巨蛋.md" title="wikilink">高雄巨蛋</a>（博愛二路757號）</li>
<li><a href="../Page/漢神巨蛋.md" title="wikilink">漢神巨蛋</a>（博愛二路777號）
<ul>
<li><a href="../Page/麥當勞.md" title="wikilink">麥當勞</a>（漢神巨蛋B1樓）</li>
</ul></li>
<li><a href="../Page/高雄市公共腳踏車租賃系統.md" title="wikilink">高雄市公共腳踏車租賃系統</a>
<ul>
<li>凹子底站：<a href="../Page/鼓山區.md" title="wikilink">鼓山區博愛二路</a><a href="../Page/凹子底站.md" title="wikilink">捷運凹子底站</a>4號出口旁</li>
<li>巨蛋站：<a href="../Page/左營區.md" title="wikilink">左營區博愛二路</a><a href="../Page/三民家商.md" title="wikilink">三民家商旁</a></li>
<li>巨蛋站（2）：<a href="../Page/左營區.md" title="wikilink">左營區博愛二路</a><a href="../Page/三民家商.md" title="wikilink">三民家商旁</a></li>
</ul></li>
</ul></li>
</ul></td>
<td><ul>
<li><ul>
<li><a href="../Page/滙豐銀行.md" title="wikilink">滙豐銀行左營分行</a></li>
</ul></li>
<li>博愛三路
<ul>
<li><a href="../Page/麥當勞.md" title="wikilink">麥當勞博愛二店</a></li>
<li><a href="../Page/星巴克.md" title="wikilink">星巴克</a></li>
<li>捷運<a href="../Page/生態園區站.md" title="wikilink">生態園區站</a></li>
<li><a href="../Page/高雄市立圖書館.md" title="wikilink">高雄市立圖書館左新分館</a></li>
<li><a href="../Page/全聯福利中心.md" title="wikilink">全聯福利中心博愛三店</a></li>
<li><a href="../Page/健身工廠.md" title="wikilink">健身工廠博愛店</a></li>
<li><a href="../Page/燦坤.md" title="wikilink">燦坤3c博愛店</a></li>
<li><a href="../Page/大魯閣打擊場.md" title="wikilink">大魯閣打擊場博愛店</a></li>
<li><a href="../Page/澳盛銀行.md" title="wikilink">澳盛銀行北高雄分行</a></li>
<li><a href="../Page/華南銀行.md" title="wikilink">華南銀行北高雄分行</a></li>
<li><a href="../Page/高雄市政府警察局.md" title="wikilink">高雄市政府警察局左營分局和文自派出所</a></li>
<li><a href="../Page/微笑公園.md" title="wikilink">微笑公園</a></li>
<li>菜公郵局（博愛三路520、522、524、526號）</li>
<li><a href="../Page/高雄市公共腳踏車租賃系統.md" title="wikilink">高雄市公共腳踏車租賃系統</a>
<ul>
<li>生態園區站：<a href="../Page/左營區.md" title="wikilink">左營區博愛三路</a><a href="../Page/捷運生態園區站.md" title="wikilink">捷運生態園區站</a>2號出口旁</li>
<li>微笑公園站：<a href="../Page/左營區.md" title="wikilink">左營區博愛三路</a><a href="../Page/微笑公園.md" title="wikilink">微笑公園入口旁</a></li>
</ul></li>
</ul></li>
<li>博愛四路
<ul>
<li><a href="../Page/台塑關係企業.md" title="wikilink">台亞石油桂華加油站</a></li>
<li><a href="../Page/華南銀行.md" title="wikilink">華南銀行左營分行</a></li>
<li>博愛公園</li>
<li><a href="../Page/高雄市政府警察局.md" title="wikilink">高雄市政府警察局左營分局博愛四路派出所</a></li>
<li><a href="../Page/警察廣播電台.md" title="wikilink">警察廣播電台高雄台</a>（博愛四路455號）</li>
</ul></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 公車資訊

  - 博愛一路
      - [漢程客運](../Page/漢程客運.md "wikilink")
          - 33 [金獅湖站](../Page/金獅湖站.md "wikilink")－鹽埕埔
      - [南台灣客運](../Page/南台灣客運.md "wikilink")
          - 301
            [加昌站](../Page/加昌站_\(公車\).md "wikilink")－[高雄火車站](../Page/高雄火車站.md "wikilink")
          - 紅28 九如幹線
            捷運[後驛站](../Page/後驛站.md "wikilink")－工博館－[建軍站](../Page/建軍站.md "wikilink")（部分班次延駛至[客家文物館](../Page/高雄市客家文物館.md "wikilink")）
          - 紅29 捷運[後驛站](../Page/後驛站.md "wikilink")－陽明國小
          - 紅30 建工幹線 捷運後驛站－[高雄應用科技大學](../Page/高雄應用科技大學.md "wikilink")
      - [高雄客運](../Page/高雄客運.md "wikilink")
          - 24B 楠梓－大社－大灣－高雄
          - 8008
            [高雄火車站](../Page/高雄火車站.md "wikilink")－[澄清湖](../Page/澄清湖.md "wikilink")－岡山
          - 8009 高雄火車站－澄清湖－旗山
          - 8023 高雄火車站－楠梓－旗山
          - 8039 鳳山－五甲－高雄－岡山－茄萣

<!-- end list -->

  - 博愛二路
      - [漢程客運](../Page/漢程客運.md "wikilink")
          - 環狀168東 [金獅湖站](../Page/金獅湖站.md "wikilink")－金獅湖站
          - 環狀168西 金獅湖站－金獅湖站
      - [南台灣客運](../Page/南台灣客運.md "wikilink")
          - 301
            [加昌站](../Page/加昌站_\(公車\).md "wikilink")－[高雄火車站](../Page/高雄火車站.md "wikilink")
          - 紅32
            捷運[凹子底站](../Page/凹子底站.md "wikilink")－[市立美術館](../Page/高雄市立美術館.md "wikilink")－[大榮高中](../Page/高雄市私立大榮高級中學.md "wikilink")
          - 紅33 明誠幹線 捷運[凹子底站](../Page/凹子底站.md "wikilink")－長庚醫院－鳥松區公所
      - [漢程客運](../Page/漢程客運.md "wikilink")
          - 紅35
            捷運[凹子底站](../Page/凹子底站.md "wikilink")－[金獅湖站](../Page/金獅湖站.md "wikilink")
      - [高雄客運](../Page/高雄客運.md "wikilink")
          - 24A 坔埔圓照寺－ 捷運[巨蛋站](../Page/巨蛋站.md "wikilink")
          - 24B 楠梓－大社－大灣－高雄

<!-- end list -->

  - 博愛三路
      - [港都客運](../Page/港都客運.md "wikilink")
          - 38 左營南站－[榮民總醫院](../Page/高雄榮民總醫院.md "wikilink")
      - [南台灣客運](../Page/南台灣客運.md "wikilink")
          - 301
            [加昌站](../Page/加昌站_\(公車\).md "wikilink")－[高雄火車站](../Page/高雄火車站.md "wikilink")
          - 紅50
            [ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg "fig:ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg")
            [高鐵左營站](../Page/新左營車站.md "wikilink")－
            捷運[生態園區站](../Page/生態園區站.md "wikilink")
          - 紅51
            [ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg "fig:ROC_Taiwan_Railways_Administration_Logo.svg")
            高鐵左營站－[蓮池潭](../Page/蓮池潭.md "wikilink")－ 捷運生態園區站
      - [漢程客運](../Page/漢程客運.md "wikilink")
          - 紅35
            捷運[凹子底站](../Page/凹子底站.md "wikilink")－[金獅湖站](../Page/金獅湖站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - 博愛四路
      - [漢程客運](../Page/漢程客運.md "wikilink")
          - 紅35
            捷運[凹子底站](../Page/凹子底站.md "wikilink")－[金獅湖站](../Page/金獅湖站.md "wikilink")

## 參見

  - [高雄市主要道路列表](../Page/高雄市主要道路列表.md "wikilink")

[Category:左營區](../Category/左營區.md "wikilink")
[Category:鼓山區](../Category/鼓山區.md "wikilink")
[Category:三民區](../Category/三民區.md "wikilink")
[Category:高雄市街道](../Category/高雄市街道.md "wikilink")